<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="38"><page Index="1"><![CDATA[06NO:

                                                        September

捷普绿点之窗 内部刊物
                                                          欢迎交流
                         （深圳厂）

     2015 Q3 CEO谈话
    捷普绿点第三季度财经总结
     2015 年Q3季度当责之星
    母亲节特辑
    当责与品德]]></page><page Index="2"><![CDATA[捷普绿点之窗

发行人: 王宝贤           P01 公司动态
顾 问: 王恕尧 李向青
总编辑: 张辉 陈灵芝            04 2015年Q3 CEO谈话
摄 影: 葛成明
电 话：0755-29943063      07 当责与品德

                       09 捷普2015年第三财季总结

                   P10 员工风采

                       10 FY15 Q3季度当责之星

                       12 EAP辅导员培训心得

                       13 篮球赛事

                   P14 悦享生活

                       14 相约东部华侨城

                       16 让微笑烤进心田

                   P18 节日特辑

                       18 捷普绿点厂欢庆母亲节
                       20 用爱温暖一座城
                       21 一个手势
                       22 妈妈的爱
                       23 感恩母亲]]></page><page Index="3"><![CDATA[内部刊物 欢迎交流           06NO:

                    Sep, 2015

P24 知识百科

   24 健康知识大课堂
   26 生活小智慧

P30 智慧分享

   30 抱怨没有用 一切靠自己
   32 好书推荐：我对时间有耐心
   33 一切都是最好的安排
   34 逐梦]]></page><page Index="4"><![CDATA[04 公 司 动 态

Q3 FY15
     CEO Update

2015年Q3CEO 谈话

            --文/HR ER 编辑组

      今年下半年是对多样化制造部门进
行投资的一年，也是EMS业务快速发展的
一年，这就是第三季度的发展情况。

我 们战略的关键是多样化，因

此在未来两个季度，我们一部分业务

会出现项目高峰、开发成本和大量投

资。总而言之，这一季度，我们实现

了大部分的计划结果，然而，业务收

入稍微偏低。EMS分成三个类别，分 大努力关心我们的员工，因此，我

别是企业和基础设施、工业和能源以 们与员工的沟通越顺，就能更好的

及High Velocity企业和基础设施类 倾听到员工的心声，也就越有利公

别存在一些颓势，我们认为颓势会在 司的健康发展。我非常确定，照顾

2016年的上半年发生逆转，整体来说， 好员工与客户如何看待我们公司的

第三季度是一个依照计划进行的季度， “净推荐值”这两者之间有直接关

就整体产品和服务交付而言，团队表       联。
现的非常出色，而且我们即将迈入
2016年，所以第四季度也是一个过渡         在 2016年实现每股收益同比
阶段。
                       2015年增长20%。目前，全球的宏观
     我 们是服务行业，我一直强调    经济环境仍十分疲软，在全球GDP增
                       长约为30%这样的大环境下，而我们

的一点是要对我们的客户体贴入微， 的每股收益能够同比去年增长20%，

这要求我们的员工体贴入微开始，所 这是非常显著的，而这正是我们正

以我们有义务帮助员工建立美好的职 在进行投资的结果。如果客户对捷

业前景，我们要尽所能留住我们的员 普和我们的服务不满意，我们就无

工，一旦我们忽视这个方面，就会面 法实现上述目标。因此，这又是一

临许多问题。总体而言，我深信尽最 种直接关联的关系，所以我们要关]]></page><page Index="5"><![CDATA[关心员工，从而员工又会关心                                  公 司 动 态 05
客户。
                             运用其中一两项能力来尝试不
      我们拥有三个品牌：耐普            同的方向，我想象不出还有比
罗、绿点和捷普EMS，这些业务              能力更重要的投资能力。这将
都举足轻重而且相互渗透影响                促进我们业务的繁荣发展，我
也是我们都满足客户需求而必                们需要这这些能力，以应对大
需的极大的来源。在公司层面，               环境持续的飞速变化，这样我
我们拥有一个理念，那就是关                们才能在现在和未来提供那些
注整个公司内部，看看在技术                创新服务。
能力和创新能力方面有何需求
与期望，围绕这些方面，从公                      员工喜欢在不断增长发展
司层面进行投资，现在我们重                的公司工作，现在我不想为了
点 关 注 16 或 17 个 方 面 的 能 力 ，  增长而增长，否则员工有时会
Bill Muir 和 Eric Koch 会 重 点  为了实现比目标而作出错误的
负责这些方面，它涉及所有方                财务决策，因为有良好的发展
面，从自动化到印刷电子产品、               机遇和极大的增长动力，所以
粘合剂、微型化以及光学产品                我们才能一直保持增长。明年
等等，我对我们现在拥有的综                我们的每股收益要实现同比增
                             长20%，我们EMS部门长期增长
合能力非常满意，我们每六个                率是0%-5%，EMS能有如此的增
月或者九个月会进行总结回                 长率，已经处于业界前列，对
顾，如果发现有些决定是错                 于多样化制造部门，我们的长
误的，我们会进行重新调整，                期增长率在8%-12%之间，甚至
                             会接近15%或更高，这是对世界
                             各地全体公司员工努力工作的
                             回报。]]></page><page Index="6"><![CDATA[06 公 司 动 态

              蓝天中心的启用目的是什么？

                 蓝天中心是我们在加利福利亚州圣荷西建立的一个创新中心，其
           目的是将我们所有的领先能力，所有高科技能力都集中到一起。客户
           面临的一个问题就是我们公司拥有很多优秀产品和能力。但是客户目
           前仅能通过PPT陈述来了解它们，如果他们希望能够真实地接触、感
           受和触碰到，就必须亲自飞到捷普的三个业务所在地。这样的客户体
           验会非常糟糕，因为他们不能真实感受到自己想看的能力或产品。蓝
           天创新中心是一项非常有意义的工作，它将我们最重要的能力集中到
           一起，这样可省却客户的车马劳顿之苦，他们可以在创新中心四处参
           观，并以三维角度观察我们所具有的所有能力。目前来看，蓝天中心
           的效果非常好，我们在四月份举行了盛大的启用仪式。启用仪式期间
           我们总共接待了1000多名客户，包括我们的客户、朋友和供应商等，
           并受到了大家的一致好评，建设这个中心非常有意义，可以极大地展
           示捷普拥有的能力，自从蓝天创新中心启用后，有50多个不同的客户
           参观了该中心，他们与我们的员工一起集思广益、共同讨论当前如何
           促进和推动真正创新的解决方案进入到市场中，目前来看，该中心取
           得的效果非常好

                工作场所的安全问题？

                 过去六个月，我们花费了大量的时间，谈论公司的安全问题，所
           有员工每天晚上应该都能安全的离开捷普下班，回到家中。如果所有
           员工都能遵守我们实施的流程和步骤，我们有义务为这些优秀员工提
           供一个安全的工作环境。我们的企业文化是以关心员工为本，值得我
           们深思的是怎样才能避免安全事故的发生，因此我要在公司内做的一
           件事就是，不断改善安全问题，这涵盖我们的工厂，以及外出与客户
           一起时，同时还有就安全措施进行深入广泛的沟通，所以，这是目前
           我们的首要任务，其中也掺杂着我个人的感情因素，这是我们要重点
           关注的问题，他将一直会是，我和我的团队的首要工作。]]></page><page Index="7"><![CDATA[公 司 动 态 07

   2014年起，我们开始推动当责与赋权的文化落实，一

当  年半以来，我们确实看到了改变，在各个部门，尤其是跨
责  部门的合作计划，同仁无论在效率、成果与工作团队精神
与  的养成，都呈现了可观的成果。其中，我们对个人当责这
   一块最为重视，也将它看成是此文化落实的基础。
品 在推行一段时间之后，我们看到了一些必须仔细提醒
德 的地方，本文将针对这些地方，做一些初步的探讨和说明，
   希望同仁在养成个人当责的工作习惯时，能够多加注意。

当责与能力

      推动当责时，因为我们重视，可能很容易让同仁以为当责就是一切，
当责就能成就事物，事实上，当责是一种工作态度，配合个人条件的成事
方法，个人的专业能力或处事能力还是重要的。想象一下，一位同仁，若
专业能力不足，也没有借用团队专业能力的胸襟，若是当责，则亦陷于刚
愎自用。

      论语述而第七，子谓颜渊曰：「用之则行，舍之则藏，为我与尔有是
夫！」子路曰：「子行三军，则谁与？」子曰：「暴虎冯河，死而无悔者，
吾不与也。必也临事而惧，好谋而成者也！」孔子告诫子路，只凭一己的
勇气行军作战是非常危险的，凡事临身，知所畏惧，仔细筹谋规划，方是
成事之道！所以，当责是一定要具备的，但自己的专业能力与谋划能力，
也是同等重要，切忌只凭当责就恣意行事，结果难免伤人伤己。

当责与情绪管理

      个人当责在处事的过程中，会有急迫感，对过程中不同意见，有时候
会比较欠缺容忍度，尤其人有人性，也很容易宽以待己、严以律人，加上
不是每个人都有好的口才或是好的修养，在对话的过程中，难免会引起相
互之间的误会，进而产生情绪，这些情绪有时会反过来主导整个事情的进
行。原本大家规划是要在某年某月某日登上玉山的，却因团队中情绪的漫
延，大家忘了初衷，不但没有登上玉山，连阿里山都去不成，看到的是一]]></page><page Index="8"><![CDATA[08 公 司 动 态

          一群人(已不再是一个团队)站在原地，继续吵成一团。
                当责很重要，但是个人的情绪管理也要注意，当你发现自己的情

          绪即将有所不稳，或是发现团队开始迷失时，要记得互相提醒：莫忘
          初衷！我们这个团队的目标在哪里？我们目前在意的事，对达成目标
          有帮助吗？我受到情绪的引导和控制吗？赶快将团队的注意力拉回原
          点，说声对不起，我错了！其实没那么困难！

        当责与品德

                一位当责的同仁，如果情绪管理很好，专业能力也出色，可以预
          期职业生涯之路必定是顺遂的。现在来到最重要的一项：品德！现在
          是2015年8月初，近期国内企业界最大的新闻是，以管理内控长期受人
          景仰的台塑关系企业，竟然爆发总经理级涉嫌集体贪污、收受供货商
          的贿赂和供养！新北市前副市长收受厂商的馈赠；国内一家超大型企
          业的采购部门副总级主管，已因长期舞弊贪污被司法单位收押。

                这些案件说明了一件事，这些出事的人几乎都是职位甚高的人，
          他们在行事方面必然是非常当责的，因为当责，勇于任事，受到长官
          长期的欣赏和栽培，一路升官。同时却因品德不良，也一路伺机舞弊，
          可是善恶总有个清算之日，时候到了，福尽了，面目褪下，何其不堪！

                本文的主题是当责与品德，强调当责之外，品德的养成是关键所
          在，当责让同仁能够在职场生涯「升官发财」，但若品德没有随之养
          成，「发财」变成是「发偏财」而不是「发正财」，台湾有句谚语
          「鸡蛋再怎么密也有缝」；一日东窗事发，一世英名，毁于一旦，能
          不慎乎？！

                                        --HH Chiang]]></page><page Index="9"><![CDATA[公 司 动 态 09

捷普2015第三财季总结：为英雄提供用武之地

      近期，捷普公布了2015财                   --文/小编整理
年（2014年9月—2015年8月）
第三季度的各项成果。捷普在                   借着市场东风，捷普顺势提
本财季的总营收达到了44亿美            出了几项战略性投资和扩张计划，
金，相比去年同期增长了15%。           “这些动作决定了我们需要更多
各项战略投资为公司勾画了美             的厂房”，Mondello谈到他对捷
好的前景，捷普正充满信心地             普前景的展望，“到2016年第一
推进战略计划，其中离不开多             财季，我们在亚洲的厂房面积将
元化的投资组合以及高执行力             增加四至五百万平方英尺。“但
的团队。                      若是没有合适的团队去执行，任
                          何投资都将止步于纸上谈兵。因
    “捷普一直保持着强劲势           此在谈到成功企业的关键要素时，
头 ” ， 捷 普 首 席 执 行 官 Mark  Mondello着重强调了人才的重要
Mondello在会上说，“我们的         性，人才是捷普成功的基石。以
优势来自很多方面，如市场份             今年四月在硅谷隆重开幕的Blue
额扩张、产品线、市场机会等，            Sky Center为例，它不仅是捷普
还有我们对于计算、云准入与             创新成果的展示中心，更是它们
存储、 传感器的技术整合与预            诞生的摇篮，对创新的迫切渴望
测分析以及连接设备的普及等             使捷普全球的优秀人才在这里汇
等。”                       聚一堂，他们专注于研究各种创
                          新方案，以准确而高效地解决客
                          户难题。

                              “不断进步是我们团队的核心
                          目标”，Mondello总结，“整个
                          团队希望在充满活力、热情与挑
                          战的环境中成长。只有这样才能
                          确保我们的团队为客户提供出类
                          拔萃的服务。”]]></page><page Index="10"><![CDATA[10 员 工 风 采

            FY15 Q3季度当责之星

            全球认可员工

     谢豪怀                  万昌华

怕,你就会输一辈子           天道酬勤！付出不
                    一定得到回报，但
                    不付出一定得不到
                    回报

                          徐文新

                    如果一个人不知道他
                    要驶向哪个码头，那
                    么任何方向都不会是
                    顺风

   赵星                  刘春香

没有做不到               人生只有走出来
只有想不到               的美丽，没有等
                    出来的辉煌

      谢金荣              唐运红

欲得其中，必求其上           逃避不等于解决，
欲得其上，必求上上           面对不一定最难]]></page><page Index="11"><![CDATA[“当”仁不让                     员 工 风 采 11

         “责”无旁贷

当 ● 正向思考，超越客户需求，以使客户完全满意。

责 ● 勇于承担承诺，挑战不可能。
   ● 寻求新的挑战或机遇，扩展技能，不断展现求知欲。
六  ● 积极主动地提供帮助，对于职责范围之外的事情，亦可
大
       提供解决方案。

行 ● 即便信息模糊、不完整，亦可明确定义复杂问题。

为 ● 主动适时回报状况。

               李小架        黄新强

             气度有多大  行动不一定带来快乐
         世界就有多大     而无行动则决无快乐

  李桂香      程云珍         冉毅伟

  认识自己   一切皆有可能     意志在于磨练
   降伏自己             成功在于坚持
   改变自己
才能改变别人]]></page><page Index="12"><![CDATA[12 员 工 风 采

     爱心大使系列培训课程
                            ---《EAP辅导员培训心得》

                                                                                                       --文/马海龙（ IE)

              7月16日我在A2二楼培训室参加了EAP辅导员培训，讲师是来自上海的
        黄岚老师。她落落大方，从容镇静，和善可亲。她一开始就抓住讲义主题
        内容EAP的定义开始，依次讲述了EAP(员工帮助计划)在全球500强企业及美
        国企业中的应用状况，又讲述了EAP的服务模式和内容，接着又阐述了EAP
        在中国的发展情况。她通俗易懂的讲解了中国特色的EAP，即有传统的EAP，
        逐渐向ER-EAP和EAP模式发展，其中又深入简出地从生活和工作中解释这个
        过程的转变。在讲授过程中，黄老师不时地征询我们对此问题的理解程度。
        然后，她开始详略得当地讲述EAP在企业中的作用，并详细地阐述我们该如
        何去看待和理解这些作用，让我们更准确地掌握EAP在我们实际工作中的应
        用情形。黄老师娓娓动听的讲解，让我们从人生中的另外一个角度来找到
        我们生活和工作中一些问题困扰的求助办法和解决途径，也让我们立志学
        习和掌握一些EAP技巧和方法，成为一个EAP专员来帮助他人和公司，做好
        我们能够做好的事情，进而影响我们周围的人和事。

             黄老师精心准备了与学员的需求分析环节。这一环节需要各位学员分
        别讲述一个关于自己的问题需要，学员们依依把自己在生活和工作中遇到
        的困扰和疑问讲述给她，然后她给我们一些解读。到我提出自己的困扰时，
        我非常激动，我提到的是一个家庭问题，也是一个道德与世俗问题。我与
        父母的沟通困难已有许多年，虽然我非常心疼自己的父母，然而却不能与
        她们亲近交流、相互理解,心中非常难受。当我想到这些事情时，我几乎控
        制不了自己的感情，当场就流泪了，这是我第一次在公众场合留下伤心的
        眼泪，随后黄老师跟我们分享了一个寓意深刻的故事，即猎人和浦乳期的
        狼的故事，我十分感同并觉受益无穷，愿意尝试着那位猎人的方法去说服
        我的父母，我想这也就是EAP对员工生活问题的最好阐释。EAP可以因一个
        专业咨询或服务人员（EAP辅导员/爱心大使）的帮助，使员工找到问题的
        解决方向，从而释获了常围绕自己人生困惑的问题答案。

黄岚老师在上课中  黄岚老师解析学员困惑]]></page><page Index="13"><![CDATA[员 工 风 采 13

     2015年深圳厂篮球比赛共有
Tooling, QA, CPS, Assembly,台
湾自动化,BU, IL综合队, Molding
& PTC 八支参赛队伍参加，初赛
采用循环赛制，决赛采用淘汰赛。

     此次比赛精彩纷呈,强强对决。
最终Tooling摘得桂冠, Molding与
PTC联合队以四分之差夺得亚
军,QA代表队荣获季军。]]></page><page Index="14"><![CDATA[14 悦 享 生 活

            --文/卢小强（ Assembly)

      阳春三月，万物复苏。即使是生活在深圳这个四季如春的海滨城市，当
满载着春天气息的嫩绿铺天盖地袭来时，我还是被这春意盎然的景象深深震
憾。恰逢公司推出集体旅游的好福利政策，同事们都非常欣喜，决定一起追
随春天的脚步，相约东部华侨城。

      对于这次旅行，我们都充满期盼。美好的清晨，从公司出发，乘坐旅游
大巴来到东部华侨城大侠谷景区，周围都是可爱的同事们，好是亲切，姑娘
们打份得靓丽青春，小伙们也个个帅气精神。进入景区大门，通过旋转电梯
逐级上升，视野也变得逐渐开阔。穿过水公园，来到水上人家，房子被巧妙
设计成倾斜造型，带来视觉冲击力的同时给人无穷遐想，里面水轮发电机原
理演示还可以学到科普知识。

      尔后到达大侠谷瀑布，瀑布飞流直下，溅起的小水珠形成一层薄薄的水
雾，在阳光的照射下，眼前群山与大海之间一切景物，都显得朦胧而唯美。
忽然，过山车呼啸而过，我们谁也不示弱，纷纷决定去体验。排队坐上过山
车，出发阶段是缓慢上升，随即急促俯冲而下，极速穿梭，在速度与冲击力
的作用下，尖叫声、呼喊声此起彼伏，惊险刺激过后，甚是畅快轻松。]]></page><page Index="15"><![CDATA[悦 享 生 活 15

乘坐丛林缆车缓缓上升，奔赴山顶。彩虹桥上极目远舒，群山云雾环绕，婀
娜多姿，甚是美妙。U型透明景观平台，美景与心跳共舞；坐上110米高度的
“登峰造极”观光塔，从海拔480米的山峰顶端直插云际，高空欣赏360度山
海全景壮美奇观；而“云霄飞轮”高速旋转带来的离心力和失重体验，真心
感觉原来我们是如此眷念脚下的土地。

      天空下起小雨，与三五好友一起，继续乘坐丛林小火车穿行景区中。在
山顶大华兴寺，伴随着悦耳的梵音，我们许下了对家人、对亲友、对自己最
虔诚的愿望。火车的汽笛落下，我们从因特拉根火车站开始，漫步欧洲风情
雅街，走遍茶翁古镇，穿过滕桥古道，体验此处穿越时空与地域的美感。茶
香犹在，花海又至，四季花田湖畔，在向日葵、薰衣草成片的簇拥下，在层
次分明竞相绽放的花海面前，自己仿佛也成为了其中的一朵。

      远眺大梅沙海滩，银色沙滩静逸而美丽。海风轻拂脸颊，也抚平一天的
疲惫，舒展心情，好好享受闹市里难得的静逸。夕阳西斜，我们才依依不舍
踏上返程。感谢公司组织的此次集体旅游活动，感谢可爱的伙伴们，大家在
活动中展现出来的青春活力与合作精神，让我们感受到了团队的凝聚力和战
斗力。]]></page><page Index="16"><![CDATA[16 悦 享 生 活

                                                                                                         --文/ Shakira Yan（IE )

                                             烧烤（barbecue）可能是人类最原

                                                     始的烹调方式，是以燃料加热和干燥
                                                     空气，并把食物放置于热干空气中一
                                                     个比较接近热源的位置来加热食物。

                                                           现代社会，由于有多种用火方式，
                                                     烧烤方式也逐渐多样化，发展出各式
                                                     烧烤炉、烧烤架、烧烤酱等。

                                                           烧烤本身也成为一种多人聚会休
                                                     闲娱乐方式，不论在亚洲、美洲和欧
                                                     洲，烧烤通常是小至家庭，大至学校
                                                     的集体活动以及一些公司组织的集体
                                                     活动。

              春暖花开,香风袭人。在美好的某个初夏周日,在酝酿了将近一个月,从
         各式农家乐、海上田园等众多活动场所中,经过IE部门所有同事的投票，我
         们选择了凤凰山烧烤爬山活动。

               早晨八点,两辆车, 一行10人整装待发,一部去接刚刚在机场飞奔回来
         的SC, 一部车的同事去拿寄存在某冰箱里昨天已经准备好的食材. 一路上,
         我们就如同出笼的小鸟,叽叽喳喳的说个不停,不时爆发出欢笑声。经过半
         个多小时的行驶,到了凤凰山脚下,部门同事们背起精心准备的烧烤食材、
         水果、饮料向烧烤场走去。

               到了烧烤场,同事们分头行动；租炉、生火、洗菜、准备调料…忙得不
         亦乐乎。经过半个多小时的奋战,终于所有准备工作结束，可以开始烧烤了。
         同事们拿着自己喜欢吃的东西围在烧烤炉四周,各种穿各种叉各种包,认真
         严肃的样子俨然不输专业人士, 期间还不厚道的发微信诱惑因病不能参加
         的Y老大。]]></page><page Index="17"><![CDATA[悦 享 生 活 17

      同事之间也时刻保持交流,分享开心成果, 偶尔也会有几个没烤熟或烤过
头的残次品出来,不过大家还是吃得津津有味；其间不乏霸道的“抢吃主义者”
既然挤不进烧烤的队伍,那就”抢”呗！

     平时深藏不露的同事都有令人眼前一亮的表现,烤出来的味道是那么鲜美
独特。烧烤加上油滴滴的烤串不停翻滚,阳光照耀下更显金亮而诱人。

                                                       三个小时的烧烤混战,各位同事终于
                                                吃饱喝足,于是向凤凰山进发,吃了那么多,
                                                是运动的时候了。

                                                       石阶边,绿树成荫,风景如画。大家
                                                欢声笑语,面对着峰峦叠嶂、风景如画的
                                                峰林,偶尔会忍不住停下来,吼一嗓子。不
                                                过刚刚爬到半山,大家已是累得气喘吁吁、
                                                汉流不止,但每个人脸上都洋溢着开心的
                                                笑容,呼吸着山里清新的空气,稍作停留,
                                                我们又吆喝着向山顶进发。

        经过半个多小时的奋斗,一行人终于爬到了山腰的寺庙平地处。在那边
  稍作休息,拍照留念,就开始向山下折返。想来下山的路应该比上来的简单,
  但是在波哥信心满满的带错路之后,我们最终用了更多的时间下山；不过,新
  路有新路的风景，丝毫不影响我们的欢快心情。我们在山脚下拍照留念,结
  束了辛苦却美好的一天。

        大家在一起的时间是最快乐的。通过这次烧烤活动,同事们之间的感情
  明显加深，希望以后可以有更多的这样的集体活动丰富我们的业余生活！]]></page><page Index="18"><![CDATA[18 节 日 特 辑

                  捷普绿点
                            欢庆母亲节

                                                                                              --文/小编整理

             母亲节是由一位名叫贾维斯的妇女倡导并由她的女儿安娜.
        贾维斯发起创立的。1914年，美国总统威尔逊郑重宣布，把每年
        5月的第二个星期天定为母亲节。美国政府还规定，母亲节这天，
        家家户户都要悬挂国旗，以表示对母亲的尊敬。由于贾维斯夫人
        生前喜爱康乃馨花，这种花也就成了母亲节的象征。

              母亲节是个充满人间温情的节日，这一天，家里的男成员要
        把全部家务活都包下来，儿女们每人都要做一件让母亲高兴的事，
        以尽孝道。即使远在异地的孩子，也要打电话向母亲表示祝贺。
        母亲节创立后，也得到了全世界各国人民的支持。安娜.贾维斯
        在世时，设立母亲节的国家已达43个。时至今日，母亲节已经成
        了一个名副其实的国际性节日。

              中华民族拥有“以孝为本”的传统美德, 为感恩母亲，提高
        员工满意度, 展现企业关怀员工的精神, 捷普绿点深圳厂举办
        2015年“感恩母亲节”活动，邀请全体员工欢庆母亲节。]]></page><page Index="19"><![CDATA[节 日 特 辑 19

       4月27日-4月29日我们在公司花园旁免费提供贺卡和信封给
员工，员工填好贺卡后现场密封交由公司统一代为邮寄。

       5月8日我们提前举办感恩母亲节赠送“温馨小礼”活动，赠
 送康乃馨/创意瓷杯/玫瑰香皂/香薰灯/小夜灯等温馨小礼给在职
 妈妈及参加掌福利调研的同仁。

      母亲节前夕已有许多员工纷纷来电表示感谢，家中的妈妈收到
贺卡很开心哦！]]></page><page Index="20"><![CDATA[20 节 日 特 辑

用爱温暖一座城

--文/摘于深圳微信号

                            在深圳，
             每年有1200多万人，为了工作，

                          为了梦想，
                远离家乡父母，奋勇前行。

                         在这座城市，
             “不将就”让我们活出了不一样

                            的人生，
             我们都在为了自己的梦想追逐城

                          市的步伐，
             当这已变成我们的主场时，我们

                      是否已失去太多？
                         真正的成功，

             或许更应该是在成功的路上不忘
                             初心。

             我们是否还记得往日日夜相伴的
                          幸福时光？

             那种幸福是否一定要时光倒流，
                    我们才能重新拥有？
                       梦想可以远行，
                      亲情不可以离别。
                       二零一五母亲节

             我们在这里一起写下对父母的爱
                    一起用爱温暖这座城]]></page><page Index="21"><![CDATA[节 日 特 辑 21

一个手势

                             --文/ 朱希胡（Assembly)

      圆圆的脸，脸上有些皱纹；胖胖的身材，两鬓白了头发，这
就是我的母亲现在普通的写照。还记得孩童时，母亲那油黑的麻
花大辫子，一张白白的圆脸庞和带着笑脸的样子，活脱脱的就是
一张标准的70～80年代的黑白照，普通但很干净。

      去年原本没打算回家过年，可临近春节，邻居兼同学阿练硬是开车
到我租房楼下接我；没办法，简单的收了收，我就跟着回去了，礼物也
没买，电话也没打。长途的旅行，急匆匆的车轮，虽几年没回家了，想
起故乡，倒很平静，不知道是否变了样，是否会陌生。打打闹闹的一路，
挺快就回到了家。

        尽管时间在变，人在变，环境在变；但那个家是不变的，它就在那，
 你老远就看见它了。刚进院子，看见大哥在洗车子，打了声招呼，继续
 洗他的车子，好吧，车子重要些；刚走两步，听到大哥说：“妈在厨房，
 知道你今天回来，阿练说的。”厨房到院子也就十几步路，看见妈妈的
 时候，她正背对着我在切菜，我叫她妈妈的时候，她回身看了看我，仿
 佛笑着说，“回来就好。” 当时就发现，妈妈真的老了许多，感动的话
 就不讲了，心中难免有些内疚难过…

         假期，一晃而过，走吧！车门关上时，回
  头看看，却发现车窗外妈妈双手合并，拜佛似
  的拜了两下。泪水瞬间模糊了我的眼，我知道
  妈妈这是祈祷我在外平安、让我今年回家过年。
  简单的愿望、真切的期盼，我们却往往选择忽
  视。

        年轻的无所谓，真的不会后悔吗？常回家
  看看吧！]]></page><page Index="22"><![CDATA[22 节 日 特 辑

                                                                                          --文/海林昌（Assembly)

                                  慈母手中线，游子身上衣；临行密密缝，意恐迟迟归；
                            谁言寸草心，报的三春晖！这是对妈妈最形象的写照。我有
                            一位可亲可敬的好妈妈，在成长的道路上，妈妈就是我人生
                            的楷模，有件事令我终生难忘！
                那是二十几年前，当时我七岁，那天我和很多小伙伴在村东头的皂角
          树上玩，不小心从树上掉下来摔断了胳膊。妈妈闻讯赶来，抱着我就往奶
          奶家跑，先去找我奶奶帮我检查。我奶奶一摸胳膊，知道骨头摔断了，建
          议我们赶紧上医院看医生。妈妈借了钱，爸爸抱着我赶到镇上医院，骨科
          有位年轻的医生告诉爸妈我的伤只是小问题。那位不负责任的医生没有把
          骨头对齐再固定好，只是随便用石膏固定就完事了。

                常言道“伤筋动骨一百天”。这以后，照顾我的重任就落在了妈妈身
          上，我上下学妈妈都来接我，陪我做作业，每天洗衣做饭，起早贪黑。三
          月后，妈妈帮我打开石膏让我把胳膊活动活动，才发现骨头是长在一起可
          以活动了，但是骨头没有接齐长偏了。妈妈对爸爸说：“咱借钱也要给孩
          子看好胳膊，以免影响孩子的将来。”屋漏偏逢连阴雨，爸爸在工地上干
          了几个月的活，那黑心的包工头携款跑了……

                生活的压力使妈妈两鬓多了些银丝，在巨大的经济困难面前妈妈没有
          退缩、没有抱怨。我们姊妹的学费、我治胳膊借的债都是要解决的。爸爸
          又要干活，又要照顾我们三个。妈妈决定和老乡去新疆拾棉花，补贴家用。
          听说妈妈去新疆3天3夜的途中只吃了一桶方便面。拾棉花是根据产量算工
          钱，新疆早晨的气温很低，她每天第一个下地，每天的产量最高。她的辛
          勤没有白费，做事能力得到了雇主的肯定。她赚的钱不仅还清了外债，还
          有所剩的补贴家用。

                在困难和挫折面前，妈妈的坚毅和勤奋给予了我人生最
          大的激励，令我终生难忘。我的妈妈个子不高，但勤俭持家
          样样在行；她没多少文化，但教育我们条条在理，做人要
          堂堂正正，自己的幸福要自己创造。]]></page><page Index="23"><![CDATA[节 日 特 辑 23

            感恩母亲

                                                         --文/ Amy Pan（ Painting )

      多久没给妈妈打电话了?多久没回家看妈妈了?当看到公司母
亲节活动海报上这两个问题时，我沉默了，就像心头被重重的敲
了一下,眼眶瞬间就泛了红。是啊,多久了,自己从来没有想过要主
动联系母亲,也未曾有一言半语的关心,实属惭愧。

      我的妈妈,好像我对她的了解非常地少，我不知道她爱吃什么，
我不知道她喜欢穿什么颜色的衣服，爱戴什么首饰，更夸张的是
我长了二十多年直到前几天因某些原因跟妈妈借了户口本才意识
到我不知道妈妈的生日。突然间就忧伤起来，我是一个多么不称
职的女儿啊。以前我总是抱怨我们相处的时间太少，因为她总是
长期在外工作；抱怨她没有尽到一个母亲的责任。好像母亲也因
我的抱怨，对我不敢有任何的要求，不管我决定做什么她都不曾
反对过。长大了才后知后觉，那时候的自己有多任性。

     我想很多人都和我一样，忽略了母亲。古人有李密为抚养祖母
辞不就职，今有陈斌强“绑”母上班。或许我们没有那种境遇，我
们的母亲还健健康康，可我们连一些简单的节日问候都不曾给予她。
或许我们还没有意识到母亲已经渐渐的老去，正因如此我们对她总
是缺少关心和爱护。

      一个拥抱，感谢她陪伴身旁的温暖；一通电话，回应她无时无
刻的牵挂和惦念；一声祝福，感谢她给了我们生命和比生命更宝贵
的爱！]]></page><page Index="24"><![CDATA[24 知 识 百 科

             上班一族夏季如何健康午睡

                                                                                       --文/医务室林医生

                                         午饭过后总是犯困，为了保证下午工作精力充沛，
                                   上班族们要适当的午睡，对于白领一族来说午睡就是
                                   她们的幸福时间，午睡能让她们缓解疲劳，下午精力
                                   充沛。但是长时间的趴睡会对身体造成威胁，容易引
                                   起疾病。那么午睡多长时间为宜？午睡采用什么姿势
                                   健康？

                                   充气的颈枕

                                         正确的睡姿是不压迫到内脏器官。最好可以睡在
                                   床上或者沙发上，头高脚低，采取右侧卧位，减少对
                                   心脏的压力。如果条件实在不允许的话，准备一个充
                                   气的颈枕，套在脖子上，再找一个有靠背的椅子，坐
                                   着午睡。这样比直接趴在桌子上睡要好得多了。

                                   午睡时间要适当

                                         健康的午睡以15～30分钟最恰当，最长不要超过1
                                   小时，时间太短达不到休息的要求；如果时间太长，
                                   醒来会有轻微的头痛、全身无力，而且这时候也不容
                                   易醒，还不如延长到1～1.5小时，进行一个完整的睡
                                   眠周期呢。

                                   午饭禁忌

                                         除了讲究入睡时间，午睡还要注意卫生。睡前不
                                   要吃太油腻的东西，也不要吃得太饱，因为油腻会增
                                   加血黏稠度，加重冠状动脉病变，过饱会加重胃消化
                                   负担。]]></page><page Index="25"><![CDATA[知 识 百 科 25

      薄毯子或者外套

      人在睡眠的时候肌肉松弛，毛细血管扩张，
汗孔张大，保暖不当的话容易引发感冒或者其
他疾病。所以在办公室里最好可以准备一个薄
的毯子或者一件外套，午睡的时候做好保暖的
工作，即使是夏天，大部分的办公室里都有空
调，温度较低。另外还需要注意不要让空调或
者风扇直接吹向身体，避免直吹。

       睡醒之后喝杯水

      人在睡醒之后是需要一段时间缓神的，最
好可以先喝一杯水，恢复一下精力之后才开始
工作。特别是某些较为复杂或者危险性高的工
作的时候，不要急着立即进入工作状态。

      午餐后休息15分钟左右才能午休

    部分的白领刚吃完午饭就立刻午睡，这样
的做法只会导致大量的血液流向胃部，血压下
降，大脑供养和营养明显的下降，导致大脑供
血不足的问题。午饭之后最好可以休息15分钟
左右，然后再午睡。午饭之后也不宜马上投入
到工作之中，这样会导致流向胃肠的血液减少，
影响消化，容易导致消化不良的问题。

      午睡的姿势

      应该头高脚低，右侧卧位。可以减少对心
脏的压力，还能防止打鼾。而且白领午睡不要
养成趴在桌子上的习惯，因为这样会减少脑部
供血，让人在醒来后出现头昏眼花无力等状态。]]></page><page Index="26"><![CDATA[26 知 识 百 科

生活小智慧

高温夏季如何护肤养颜

               --文/医务室林医生

               夏天的炎热气氛已经开始在渗透了，
         不管是脸上油光闪闪，还是躲闪不开的烈日都在告诉
         我们夏天来了，夏季护肤也要正式拉开帷幕了，所以今天要给大家讲一
         讲夏季护肤知识。

            1、补水仍是重点

              我们一年四季都在补水，为什么夏季护肤仍然强调补水呢！因为夏
        季温度升高很多，导致皮肤的水分极易挥发掉，所以皮肤就会出现缺水
        的状况，要想保持肌肤水润健康，我们就必须时刻准备给肌肤补水。除
        了早晚护肤时补水外，应该常备一瓶补水喷雾，日间皮肤干燥时就喷上，
        另外可以敷一些黄瓜自制面膜之类的，蜂蜜、牛奶这些都能帮助肌肤补
        水，还有美白功效呢！

            2、干发入海最伤发

              如果你去海边或者游泳池游泳，千万不要干着头发就跳下去游泳。
        因为海水里的盐分和游泳池里的消毒水会侵害头发健康。如果在游泳前
        把头发用清水弄湿，头发上就会有一层保护膜，抵御有害物质对于头发
        的侵害。

            3、去游泳还化妆

              去游泳就不要化妆了，来到海边或者游泳池，在进入游泳之前最后
        要做的事情就是在心理打定主意别化妆了。

            4、忽略头皮保养，最好常戴帽子

              夏日炎炎，对于头皮保护，很多人都不以为然。强烈的太阳光会损
        伤头发，而且破坏头皮，所以最健康的方式就是出门戴上一顶帽子。
        蛋白质需要在酶的作用下转化为小分子肽、氨基酸才能被人体吸收。幼
        儿的肠胃消化功能相对较差，很难在短时间内消化掉绿豆蛋白，容易因
        消化不良导致腹泻。一般来说，小孩2至3岁开始吃粥时，可适量加点绿]]></page><page Index="27"><![CDATA[知 识 百 科 27

 豆。6岁过后，才可饮用成人量。

      5、夏天美容护肤应多吃蔬菜水果

      多吃蔬菜、水果：多吃含有维生素C、E、β胡萝卜素的食物，可以帮
助美化皮肤，让你快快白回来。

      今年夏天非常流行芒果冰，芒果虽然有丰富的β胡萝卜素，但也不能
吃得过度以免皮肤发黄。另外，吃多了香菜（芫荽）、韭菜、九层塔、红
豆也会让你的皮肤容易感光，容易晒黑或是晒出斑点。在此顺便提供您一
个消暑又美白的甜汤，绿豆薏仁汤或是莲子薏仁汤，反正要加薏仁就对了，
薏仁对于皮肤美容特别有帮助。

     6、一天就涂抹一次防晒霜

      很多MM都只在早上涂抹防晒霜，从早到晚就靠早上涂抹的防晒霜，这
是没有效果的。其实正确的方法应该是每隔一个小时就要涂抹一次！SPF15
及以上的防晒指数产品才有效果。

     7、不重视头发防晒

      很多美女只对脸部涂抹霜，但是忽略了对于头发的防晒。如果你整天
在户外运动，那么在夏季涂抹头发防晒是非常必要的，适当时候用帽子遮
盖住头发将是不错的保护措施。

夏季吃什么水果最养颜

      樱桃自古以来就是美容果。樱桃汁能帮助面部皮肤嫩白红润、去皱清
斑，是不少美白产品的最爱。樱桃不仅富含维生素C，而且含铁极其丰富，
是山楂的13倍，苹果的20倍。除了含铁量高之外，它还含有平衡皮质分泌、
延缓老化的维生素A，帮助活化细胞、美化肌肤。

      石榴娇艳欲滴的红石榴已经被证实具有很强的抗氧化作用。它含有一
种叫鞣花酸的成分，可以使细胞免于环境中的污染、UV射线的危害，滋养
细胞，减缓肌体的衰老。有研究表明，鞣花酸在防辐射方面比红酒和绿茶
中含有的多酚更“厉害”。

      葡萄它含有大量葡萄多酚，具有抗氧化功能，能阻断游离基因增生，
有效延缓衰老。它还含单宁酸，柠檬酸，有强烈的收敛效果及柔软保湿作
用。另外，葡萄果肉蕴含维生素B3以及丰富矿物质，可深层滋润、抗衰老
及促进皮肤细胞更生。]]></page><page Index="28"><![CDATA[28 知 识 百 科

生活

常识                          流鼻血仰头
                                         —不适危险

      溺水后倒过来控水                    流鼻血时仰头，并无止血效果，
                     —反而害人  而是使血液被吞咽入胃肠，刺激胃肠
                            黏膜产生不适感或呕吐。此外，出血
       溺水时进入肺部的水并不多，        量大时，还容易吸入气管肺内，造成
多数在胃部，如果倒过来控水，反             危险。
而会迫使这些进入气管或肺部，反
而加重缺氧。                        正确处理方法

 正确处理方法                           头部保持正常直立或稍向前倾的
                            姿势，用手捏住两侧鼻翼几分钟，或
    先清理溺水者口鼻内的杂物，如          用浸了凉水的棉球填塞鼻腔压迫止血
果溺水者有呼吸心跳，将其腹部置
于自己屈漆的大腿上，头部下垂，                     烫伤涂牙膏
然后用手平压其背部，使气管内及                                 —纯瞎闹
口咽的积水倒出。如果溺水者心跳
呼吸停止，无需进行控水处理，立                    烫伤后不建议在创面上使用冷水
即进行心肺复苏。                     以外的任何东西，涂抹牙膏等其他东
                             西会存在污染创面风险。

                               正确处理方法

                                 烫伤后立即用流动的冷水冲洗，
                             或用冷水浸泡，时间需持续在15分钟
                             至30分钟以上。然后用赶紧的毛巾或
                             纱布盖上，迅速前往医院就诊。如果
                             伤口较少可以自行涂抹烫伤膏。]]></page><page Index="29"><![CDATA[知 识 百 科 29

被狗咬伤后用嘴吸血                    卡鱼刺喝醋
                        —玩命                 —没用

    被狗咬后，千万别用嘴吸！如果有                几口醋下肚，并不能软化鱼刺，
口腔溃疡，或有胃溃疡等消化道疾病，            吞咽食物还可能造成食道出血等损
就有被感染狂犬病的风险。                 伤，能看见的鱼刺直接用手或镊子

正确处理方法                       取出，如果看不见或者已经不能说

先用自来水清洗伤口，再用肥皂水 话。尽快去医院。

冲洗伤口，重复前两个步骤至少15分钟。

完成冲洗后在伤口处挤压出部分血液，            发烧捂汗
进行简单的消毒处理后，尽快在医生的                       —有害无利
指导下注射狂犬疫苗。

       感冒熏醋                        发烧了盖上棉被捂汗，如果
                  —无用伤身      不出汗，体温会被“捂”得越来
                             越高，如果捂出了汗，大量汗液
      食醋所含醋酸浓度很低，远远达不        的蒸发会带走体内的水分和无机
到能消毒的效果，不仅如此，熏醋的味            盐，出现虚脱。
道对呼吸道黏膜有刺激作用，还可能导
致气管炎、肺气肿、哮喘等病人的病情             正确处理方法
加重。
                                   当体温在38.8摄氏度之下时，
      专家提醒，预防感冒最好的方法就        可以用温水擦浴等物理方式来降
是勤开窗通风，让室内空气保持新鲜。            温，同时少量多次地喝些热水。
                             有必要的话，适当使用退烧药。]]></page><page Index="30"><![CDATA[30 智 慧 分 享

抱                    乐嘉开场白：在没有任何人可以相信
怨                    他的时候，他做出了一个奇迹，他可
没                    以一分钟卖出4000件的旗袍，他告诉
有一                   我们，他的梦想是不懈地努力，希望
用切                   有一天所有的中国女人，他都可以为
                     她们做一件旗袍，话不多说，接下来
     靠               请出崔万志。
     自
     己               异于常人的步伐，却透出坚韧与从容，
                     经历过怎样的磨难，才能拥有这样的
                     勇气，我们听他说。。。

      我出生在肥东(县)的一个农  重点高中录取了，学费交了，床
户家庭，出生的时候脚先落地，       单也铺了；突然间被校长发现了，
头被卡在里面了，一连几个小时       校长就很惊讶地看着我，说我们
都下不来，生出后没有呼吸，然       学校怎么来了一个残疾人。然后
后赤脚医生就逮着我的腿头朝下       他在几分钟之内把我和我父亲以
使劲地抖，一直抖了十个小时我       及我的行李踢到校门之外，然后
才有了第一声微微的哭泣，就这       指着我说就算你考上大学也没有
样我活了下来。我九岁的时候上       学校要你，你还耽误我一个名额。
小学，我记得从我家到小学之间
有一条沟，别人很容易就跨过去，            我爸当时就跪了下来，一跪
我就跨不过去，我也不愿意我的       就是两个小时。我恨我恨我恨，
父母天天背着我送我上学，我试       我恨命运对我这么不公平，为什
着蹲下去然后趴在地上，然后爬       么为什么为什么，我爸用双手捧
下去然后再爬上来，再回头看时       着我的脸对我说万志你听着，没
我已经过去了，我小时候就告诉       有为什么，抱怨没有用，书还要
自己人生没有过不去的坎。         不要读？！我说要！我爸说那么
                     回家吧，一切靠自己！
      我升高中那年我中考的分数
在我们县里名列前茅，我被一个             上大学的时候我真的害怕没
                     有大学收我，我选择一个比较偏]]></page><page Index="31"><![CDATA[智 慧 分 享 31

僻的离我们家很远的一所大学，很       来开音像店、开超市、开网吧，
幸运我被录取了，大学毕业以后我       我的书店被烧过，我的超市被偷
和所有的大学毕业生一样面临着找       过，我的网吧被拆了一次又一次，
工作的难题。我天天跑人才市场，       后来我又开始开网店，很多万一
投了上百封简历，没有一家单位要       下子亏光了，再后来又开，又成
我。记得最后一次我很早很早就去       立自己的电子商务公司，然后欠
排队，我排在第一位然后面试的招       了外债四百万，但是所有的委屈、
聘官看着我指着我就说你快走开，       所有的挫折、所有的痛苦我埋藏
你快走开别挡着后面的人。          在心里，我说不出我也不想说；
                      因为我知道，抱怨没有用一切靠
      从那以后我再也没有去找工作，  自己！就这样我坚持、坚持、坚
那天走在大街上风好大，我的眼泪       持下去，一直把我们的旗袍做到
再也忍不住滚了下来，我心里非常       天猫第一名。
绝望，我要养活我自己我要养活我
自己我要养活我自己，那个声音就            走到今天我回头再看看我走
在我心里嘣嘣嘣地敲打着我，我想       过的这些经历、这些挫折，原来
起了我父亲的话“抱怨没有用一切       都是上天对我最好的安排。世界
靠自己”！我改变不了现实我就改       是一面镜子，照射着我们的内心，
变我自己，我已经不在乎别人对我       我们内心是什么样子这个世界就
的看法，也不再抱怨甚至不再难过。      是什么样子。选择抱怨我们内心
我去摆地摊，我卖旧书、卖卡片，       是充满着痛苦、黑暗和绝望; 选
我一顿饭当两天吃就这样坚持了半       择感恩我们的世界就充满着阳光、
年，我开了自己的一个小书店，后       希望和爱！

               也许你正急匆匆的走在川流
       不息的路上、也许你正在抱怨工作太
      累，应酬太多，生活压力过大。但世上
    总有那么一些人，让我们看到坚持的力量、
   不放弃的感动。

      崔万志，上帝跟他开了一个玩笑，你本以为
他是生活的弱者，他却用自己的一生诠释了一个
“不抱怨 靠自己” 感动万千人的励志故事。

            我们的内心像一面镜子，内心是什么样
   子，世界就是什么样子！抱怨没有用，一切

      靠自己！这便是崔万志在《超级演说家》
         节目中分享给我们的人生智慧。]]></page><page Index="32"><![CDATA[32 智 慧 分 享

                   不是我对岁月太宽容
                         只是我对时间有耐心

                 《我对时间有耐心》是林志颖出道22年第
           一次完整讲述自己精彩人生：从降生在客厅里
           的顽皮小孩到风靡亚洲的小旋风，从退伍后的
           事业低潮到再度征服娱乐圈，从追求极限速度
           的赛车手到不急不燥的温柔奶爸，一路走来，
           看他如何把速度藏进静止，如何保持沉默让众
           人惊醒，如何缓慢飞奔，乖张谦逊，愚钝洞彻。
           原来，所有的美好都靠汗水和奔波赢得，曾波
           澜壮阔才能克制冷静，在岁月的大浪淘沙中，
           忘记伤害，天真前行。

                《我对时间有耐心》不只是林志颖对过往
           岁月的回顾，更是他人生体验的宝贵分享：成
           长于单亲家庭，因而得到特殊父爱，让他立志像爸爸一样做个“放风筝
           的人”；过早爆红背上的声名之累，让他懂得偶尔暂停休息的可贵；演
           艺事业的几度浮沉，看尽繁花和冷眼，让他学会微笑面对挫折，以不屈
           之心度过人生低谷；赛车场上的历练与学习，让他拥有良好淡定的心态，
           笑看起跌兴衰。

                 在《我对时间有耐心》中，林志颖详细披露了粉丝们最关心的他的
           保养心得，吃喝住行，生活心惯，细微处见精神，原来，不是岁月对他
           太宽容，只是他对时间有耐心。

                《我对时间有耐心》一书集中曝光上百张从未公布过的私家照片，
           岁月感扑面而来，唤起每个人年少时的青涩记忆，共同走过的17岁的雨
           季，令人感慨唏嘘。

                 众多圈中好友何炅、罗志祥、林俊杰、钟汉良真诚作序推荐，还原
           一个最真实本色的林志颖。]]></page><page Index="33"><![CDATA[智 慧 分 享 33

       一个旅行者，在一条大河旁

       看到了一个婆婆，正在为渡水而

       发愁。已经精疲力竭的他，用尽

       浑身的气力，帮婆婆渡过了河，

    摘 结果，过河之后，婆婆什么也没
    于 说，就匆匆走了。
    《
    都
    市        旅行者很懊悔。他觉得，似
    风  乎很不值得耗尽气力去帮助婆婆，

    情 因为他连“谢谢”两个字都没有
    传
    媒  得到。

    》 哪知道，几小时后，就在他

       累得寸步难行的时候，一个年轻

       人追上了他。年轻人说，谢谢你

       帮了我的祖母，祖母嘱咐我带些

东西来，说你用得着。说完，年轻人拿出了干粮，并把胯下的马也送给了

他。

      不必急着要生活给予你所有的答案，有时候，你要拿出耐心等等。即
便你向空谷喊话，也要等一会儿，才会听见那绵长的回音。这个故事在告
诉我们一个道理：生活总会给你答案，但不会马上把一切都告诉你。

      其实，岁月是一棵纵横交错的巨树。而生命，是其中飞进飞出的小鸟。
如果哪一天，你遭遇了人生的冷风冻雨，你的心已经不堪承受，那么，也
请你等一等，要知道，这棵巨树正在生活的背风处为你营造出一种春天的
气象，并一点一点靠近你，只要你努力。

      回报不一定在付出后立即出现。只要你肯等一等，生活的美好，总在
你不经意的时候，盛装莅临。一切都是最好的安排

      当你身处逆境，感到诸事不顺，爱情、工作、事业、理想都成泡影，
心生绝望之念，不妨换个角度看这个问题，告诉自己：一切都是最好的安
排，福祸相依，安知未来不会发生惊喜的改变呢？

      还有这样一个故事：---

      有个国王喜欢打猎，以及与宰相微服私访。宰相最常挂在嘴边的一句
话就是“一切都是最好的安排”.一天，国王到森林打猎，一箭射倒一只
花豹。国王下马检视花豹。谁想到，花豹使出最后的力气，扑向国王，将
国王的小指咬掉一截。]]></page><page Index="34"><![CDATA[34 智 慧 分 享

           国王叫宰相来饮酒解愁，谁知宰相却微笑着说：“大王啊，想开一点，
     一切都是最好的安排！”国王听了很愤怒，“如果寡人把你关进监狱，这
     也是最好的安排？”宰相微笑说：“如果是这样，我也深信这是最好的安
     排。”国王大怒，派人将宰相押入监狱。

           一个月后，国王养好伤，独自出游。他来到一处偏远的山林，忽然从
     山上冲下一队土著人，把他五花大绑，带回部落！山上的原始部落每逢月
     圆之日就会下山寻找祭祀满月女神的牺牲品，土著人准备将国王烧死。正
     当国王绝望之时，祭司忽然大惊失色，他发现国王的小指头少了小半截，
     是个并不完美的祭品，收到这样的祭品满月女神会发怒，于是土著人将国
     王放了。国王大喜若狂，回宫后叫人释放宰相，摆酒宴请，国王向宰相敬
     酒说：“你说的真是一点也不错，果然，一切都是最好的安排！如果不是
     被花豹咬一口，今天连命都没了。”

           国王忽然想到什么，问宰相：“可是你
     无缘无故在监狱里蹲了一个多月，这又怎么
     说呢？”宰相慢条斯理喝下一口酒，才说：
     “如果我不是在监狱里，那么陪伴您微服私
     巡的人一定是我，当土著人发现国王您不适
     合祭祀，那岂不是就轮到我了？”国王忍不
     住哈哈大笑，说：“果然没错，一切都是最
     好的安排！”

           这个故事在告诉我们一个道理：当我们
     遇到不如意的事，这一切也肯定是一种最好的安排！不要懊恼，不要沮丧，
     更不要只看在一时。把眼光放远，把人生视野加大，不要自怨自艾，更不
     要怨天尤人，永远乐观、奋斗，相信天无绝人之路。

           “一切都是最好的安排”，这是心理催眠师最喜欢讲的一个故事，因
     为在他们看来，人的潜意识是十分强大的，而且是没有判断能力的，只要
     你输入正确的指令和程序，它就会听从和工作。催眠就是影响潜意识、重
     塑潜意识最快速的方法。而这个故事所起到的积极正面的暗示作用，事实
     证明是十分强大的，很多人听完这个故事，都会发生生命的改变，而且还
     用之后的人生继续证明这句话。

           其实，只要我们仔细回想生活中的每件事，也都可以对自己说这句话
     “一切都是最好的安排”。当你身边有人发出求救信号，比如情绪低落、
     大发脾气，或行为异常，那就给他讲讲这个故事，心理疏导远比一些预防
     举措更加有效。

           所以，一切都是最好的安排，感恩生命中所遭遇的一切。]]></page><page Index="35"><![CDATA[智 慧 分 享 35

                                 --文/ 曾扩（Auto Design)

   每个人都有一个梦想
 只是寻梦的方式不一样
 年少的我们或许太轻狂
 对前景充满期待和幻想
   或许自大 抑或张扬

       请为自己鼓掌
         大声地吶喊
   不要留念 不要彷徨
   脚踏实地 勇往直前
    清晨的第一缕阳光
   定会透过那层层云雾
      倾洒在你我身旁
    雾霭中的那道曦光
      注定会光芒万丈
 为我们的梦想指明方向
    让我们携手共进吧
追逐那只属于我们的梦想]]></page><page Index="36"><![CDATA[《捷普绿点之窗》

          征稿启事

       《捷普绿点之窗》厂刊面向全
 厂人员征稿，如果你有精彩的故事，
 深刻的感悟，或是刻骨铭心的责任
 担当,哽咽的感动，……这些所有，
 你都可以记录下来，与大家分享。

 投稿须知：

 1.稿件要求原创，内容积极，健康
 向上，员工的心理感悟、活动感想、
 推荐分享等等均可，1000字左右。

 2.投稿请发送电子档至
 lingzhi_chen@jabil.com
 Hui_zhang@jabil.com
 来稿请注明姓名、工号、部门。

 3.来稿一经采用按0.1元/字（不含
 标题和题注）发放稿费，本刊对来
 稿保留修改权，以最终审稿字数为
 准，另附相关图片每篇多加5元。

 咨询电话：0755-29943063

     《捷普绿点之窗》杂志编辑部宣]]></page><page Index="37"><![CDATA[]]></page><page Index="38"><![CDATA[内部刊物 欢迎交流

           发行方：捷普绿点科技（深圳）有限公司]]></page></pages></Search>